馬嶽等學者論文 指新移民較不傾向投泛民 易成威權收編目標

每日都有新移民湧入香港，他們的投票意向對香港政局影響，向來令人關注。香港政治學者黃鶴回、馬嶽及林蔚文近日發表研究文章，就指出與本地人相比，大陸移民較不傾向投票予泛民的政黨。另外，他們來港後雖然較本土人更常接觸政治資訊，但並不因而變得較為支持民主派。論文指，這些大陸移民容易成為獨裁政權（authoritarian regime）收編的目標，並被動員參與選舉投票。

僅41%新移民投票予泛民

這份研究報告刊於《東亞研究期刊》內，題為《IMMIGRANTS AS VOTERS IN ELECTORAL AUTOCRACIES: THE CASE OF MAINLAND CHINESE IMMIGRANTS IN HONG KONG》。他們使用了來自亞洲民主動態調查（Asian Barometer Survey）以及香港選舉研究（Hong Kong Election Study）的數據，了解本地人及大陸移民的政治取向。數據顯示，超過六成的本地人都傾向投票予泛民主派，但大陸移民投票予泛民的比例則只有41%。

研究指出，比起本地香港人，大陸移民較為滿意香港的政治及經濟現況，同時較少支持民主派的政黨。另一方面，大陸移民較本地人更為關注政治新聞，關注新聞的程度與及大陸移民的政治認同有相關性，但卻與其投票意向無相連關係。

論文解釋，移民人士本身就有「自我選擇（self-selection）」的效應，如果他們是對這個城市的現況極為不滿，自然不會選擇移民來港。此外，移民通常是由一個不富裕的地區，走往較富裕的地區，並獲得更好的生活水平，在此情況之下，他們往往對政治現狀表現出更大的寬容，並對專制政權有較大支持。

另一方面，新移民與本地人不同，並沒有參與民主運動的經驗，對反對派的處境缺乏同理心。他們亦對當權者的往績缺乏了解，對政權的不滿度自然較少。

協調任務主要由親北京的組織完成

研究指，雖然無法得知政權的內部運作，但仍可以透過觀察特區政府及親北京團體的舉動，從中推斷他們對移民的態度。現時有多項計劃容許大陸人申請來港，當中最主要的單程證每日限額150個，其他的移民計劃則為吸引專才及投資，但仍然是以大陸人士為主。

由於意識形態的傾向性，以及缺乏對本地政治的接觸，新移民很容易成為專制政權收編的目標社群。在香港，這項協調任務主要由親北京的組織完成，組織透過中聯辦與新移民保持連結。

2010年成立的新家園協會，亦與同鄉會及其他親北京組織合作，向新移民提供各類活動並保持聯絡。當來到選舉時期，這些組織就會成為強大的動員機器，並能夠動員大量的成員參與投票。

反對派可以如何應對親北京陣營收編新移民的策略？論文坦言他們的選擇很有限。在嚴重的資源限制之下，反對派經常依靠意識形態的呼籲潛在支持者。對於新移民，反對派沒有辦法如親北京團體般在他們抵港前就保持聯繫，亦缺乏資源向新移民派發物質上的福利，反對派爭取的民主、人權、法治等價值觀，對新移民的吸引力亦較小。

報告指出，當民主派極力爭取本地人支持時，親政府黨派的民意支持度，卻因為大陸移民湧入而日益增長。對於反對派而言，唯一的希望可能是讓新移民來港後接觸更多政治資訊，從而增加對反對派的認同感。

左膠快啲出嚟講兩句

焦土派既天大喜訊

民主派係咪同共狗一伙

連登咪大撚把呢類新港蝗囉。

100萬新移民
未計雙非

李卓人 張超雄仲走去幫D蝗 真係扑街

WTF，阿媽係女人都用黎做論文研究。

10後個班人應該仲衰
飲中國奶水大

睇番比例唔算低 都洗左腦咁耐仲有4成都ok
同埋地區工作夠既選區 , 新移民都會投泛民

我覺得如果落左黎 佢就黎夠資格投票
你仲不斷標籤佢係原罪 出力係咁屌
咁佢就真係會投對家 到時先麻煩

我自己覺得龍真係要截 冇可能咁落去
但過份敵視或者過份保護呢d 近移民
都會傷害到香港人

係得泛民唔知

支那種

應該不停灌輸投共狗結果就係好似佢地鄉下咁
即係無immigrate過

繼續沖淡香港人口,已經成功了十分一

幾歲來香港長大個班可以反洗佢地腦
幾廿歲先來個班就難搞

原來左膠先係真焦土派,仲要焦到自己議席都冇埋

呢個真, 有幾個親戚仔女都係13,4歲左向黎香港
都係黃絲, 老豆老母就藍

販民打手話立埸新聞啲記者老作喎

想當年成班泛民左膠群起幫施君龍打甩官非
而家

裡外不是人

張圖要留起

遲早個chart 上下調轉

根本日日落150中蝗，就係要溝淡你班港豬

蔡子強2.0

篇文既結論合理

新移民有4成投泛民我都覺得出奇，之前估會再低d

大陸新移民一樣要吸納。

咁都有4成1支持泛民已經算多

當初仲諗住唔夠1成

打狗，咪撚扮傻啦！！！

呢廿年取快道攞單程証既，你估除左錢冇其他交易代價咩？？？

販民醒未？定係根本想咁？

又咁講，你咩都唔做，佢地就真係建制鐵票

醒？？

留意馬撚同蔡蔡撚一樣都係pro民主党，D數據係2012，研究結果根本之後幾年都心照七七八八啦，但扮民仲繼續攬蝗，繼續做支共戲子囉！！！

真·焦土派

飯民成日屌人焦土,其實佢地先係真正既焦土派,仲遲早焦埋自己個位

呢啲根本係常識, 但班左膠話你咁講有無數據? 無嘅話只係以偏概全
到有做埋研究, 又會點講? 左膠會話因為本地人抗拒新移民, 唔包容

到有數據時已經大把港豬陪葬，呢班僭共狗已經功成身退訂定機票啦！！！！

依d 唔洗研究都知啦，新移民票根本係輸少當贏，你泛民諗下點樣拎返後生仔票好過啦

唔Dump波鐘研究明知既野，又點出糧點幫共主撚港豬時間換空間呢？？？

屈焦撚唔敢入

要佢地接受佢地自己先係自己最憎既焦土派呢個事實
係好難

果4成可能係細個就嚟左香港，唔係土生但係土長既新移民！